只貼靚聲碟

論靚聲CD，陳百強嘅碟一定榜上有名，事關1985年發深愛着你頭版一碟曾被評為香港十大最靚聲CD之首，喺拍賣網更一度被炒到二萬港紙一隻。小弟冇耳福，未能一聽Sony首版嘅天籟之音，喺度只能分享音色最為接近，由馬來西亞音響雜誌《影音風雲》發行嘅版本。

此碟音色清脆俐落，高頻響亮，低頻紮實而不會過火，層次分明，乍聽深愛着你及盼望的緣分二曲，毫無逆耳之感。陳百強於戀愛預告一曲的精彩演譯亦屬前無古人，後無來者。我和你、傷心人及在這孤獨晚上三曲動態盡現，加上敲擊樂器畫龍點睛，唯一美中不足之處是空間感較窄。臨尾兩首side track如果沒有你及永不改變，樂器密度較低，沒有過多點綴，混音拿捏得恰到好處，不會聽得沉悶。

對比起我手上90年代T113、雙層SACD、ADMS及DSD版本，大馬版較能還原當初首版Sony 11+++++ CD的音色，久聽不厭。

唔知你哋又有咩靚聲CD介紹呢？

Elvis with the Royal Philharmonic Orchestra - The Wonder of You

呢隻碟係用貓王近半世紀前嘅錄音，配上新嘅管弦樂團編曲穿越古今結合而成。與其話係貓王精選碟，不如話佢係新出嘅大碟。新編曲做到忠於原創，但聽落又有幾分清新。

其實Royal Philharmonic Orchestra已經唔係第一次咁樣玩，呢隻之前有If I Can Dream一碟，後續有Christmas with Elvis，仲有用其他舊歌手嘅歌重新編曲出碟，例如Buddy Holly，Aretha Franklin，The Carpenters，The Beach Boys同埋Roy Orbison，有機會再分享。

第一條track A Big Hunk o' Love係我覺得全碟最過癮嘅一曲。由精彩嘅前奏開始，低頻潛得夠深，質感豐富，咁大棚嘢夾埋絲毫不亂。碟中有好幾首貓王首本名曲，料不到嘅係改編得充滿驚喜。

整碟嘅混音較傾向流行曲多過發燒碟/管弘，迎合大眾口味，人聲較出，層次豐富，低頻實在，值得一聽再聽。

強帖留名

利申打手

Stronk post lm

Linda Ronstadt - Duets

呢隻碟係Linda Ronstadt呢十年嘅碟入面賣得最好嗰隻，事關佢喺2012年嗰陣證實患上柏金遜病，佢嘅歌聲就此遺留喺歷史中。

全碟嘅歌曲都係Linda Ronstadt同其他歌手嘅合唱歌，由70年代到00年代都有，但係就咁聽完全唔會覺得音色上有明顯分別，盡顯碟內曲目錄音質素，只有同Frank Sinatra合唱一曲Moonlight in Vermont中，Frank Sinatra嘅錄音密度較低，畢竟係1958年嘅錄音。

印象中好似有出黑膠版本？應該最靚聲

留名受教

Ernest Ansermet - The Royal Ballet Gala Performances
2013 Blue Moon Producciones Discográficas reissue

呢隻雙碟套裝簡直係「靚聲」嘅代名詞。

1957年嘅錄音，由Ernest Ansermet擔任Royal Opera House Orchestra嘅樂團指揮，由Kenneth Wilkinson於馳名靚聲嘅London's Kingsway Hall錄音。

當年推出嘅Living Stereo首版黑膠已經被炒至天價，連其後推出嘅24K CD都被炒至萬幾銀港紙一隻，到2013年先有一個價格較平民化嘅版本。

此碟音場密度高，立體感十足，音色亮麗，令人聞歌起舞，簡直唔敢相信係1957年嘅錄音！

必買！

羅文25 SACD

羅文喺1996年為咗慶祝自己入行25周年出咗《羅文25》嘅CD版本，當中大部分曲目都係羅文翻唱自己經重新編曲嘅經典歌曲。當時有分3CD豪華版同2CD普通版，聲音已經不俗。2002年翻出嘅呢隻hybrid 2SACD版本早排俾人炒到2000銀一隻

此碟SACD層錄音質素甚高，聲音十分飽滿，層次分明，樂器線條清晰，聽出耳油